[長文] 整場運動個本質而家先岀現！

代朋友post佢嘅見解
篇文有啲長，但個人認為佢講得好有道理
最後有小弟自己嘅睇法，可以當TLDR咁睇

==================================
有人話場運動變咗質，但係我覺得場運動而家先出現返個本質。由反修例去到五大訴求，個核心就係身份認同及主權問題。好多香港人只認同自己係「香港人」，或者覺得「香港人」遠遠緊要過「中國人」身份，自然會認為逃犯條例修例、國民教育等等嘅議題都係一個獨裁帝國對殖民地人民嘅思想同行為箝制。
當大家見到香港政府唔聽民意只聽聖旨，就會對呢個代表唔到主流香港民意嘅政府徹徹底底地完全不信任。五大訴求由獨立調查去到雙普選，都係為左限制「權力」及改變「權力」嘅分配方式。

毫無疑問呢種「權力」係香港社會嘅「治權」。「治權」同「主權」係有分別。香港「主權」喺一國兩制下必須掌控喺中國手中。但係根據中英聯合聲明，中國喺主權移交後繼續賦予香港人擁有部份「治權」，甚至喺基本法入面承諾會循序漸進比「普選」香港人，從而長遠提高香港人嘅「治權」。不過事實證明咗中國唔當承諾係咩一回事。習近平上台開始不斷加強控制「治權」。國民教育、高鐵、831框架等等，企圖透過操控香港「治權」嘅傀儡去令兩制底下嘅香港一步步融入另一制嘅發展大局入面，主動打破兩制之間「河水不犯井水」嘅核心精神

5年前嘅雨傘運動，源自於好多香港人眼見中國政府推翻當年承諾。以前中國冇咁強就話俾香港人揀特首，而家中國強大啦就set一個冇「普及、平等」嘅假選舉，所以先會出現「我要真普選」嘅口號。最後運動失敗之餘更加比建制派「等埋發叔」自我否決咗。亦因如此有好多年青一代開始覺得：
「你尊重人哋有香港主權 唔代表人哋尊重香港人」
「呢個宗主國唔會比香港人擁有真正治權」
「冇主權底下嘅治權係空中樓閣 隨時會被攞走」
於是就開始有「自決派」「本土派」甚至「港獨派」。

一個文明、民主嘅國家，當見到一個城市入面有人有自主、獨立嘅思潮時，一方面會做好啲政策令到啲人對國家有返歸屬感；另一方面會將個思潮放入議會入面消化。
放一個思潮入議會入面有咩好處：
1）逼思潮轉化為政黨 突顯其單一議題嘅空洞 =⟩ 慢慢流失支持直至退潮
2）將街頭抗爭變成議會舌戰 減低對社會破壞 =⟩ 透過協商後嘅微調、改革達致平穩過渡
然而香港政府堅決採用最強硬嘅方式 - DQ
從來DQ到參選人唔代表DQ到個思潮，相反只會令更多人走向呢個思潮，以至用更加激烈嘅方式去爭取訴求。Ideas are bulletproof。本來認同嘅人被打壓只會更認同，本來不認同嘅人被打壓亦會開始重新思考，結果就係三年之間，政府DQ咗一代人入面嘅大多數，政府DQ咗街頭以外可以表達憤怒嘅渠道。

有人行動好勇武
有人行動和理非
有人政治立場激進
有人政治立場溫和
但係無論如何都好，事到如今已經冇可能割蓆，因為無論係勇武定係和理非，今次已經係用盡全力同不分派系，共同目標就係要重奪「治權」後重再新分配。

羅永聰話政府最難處理嘅地方，正正係和勇互相不割不分，事實就係咁。只要勇武冇和理非民意backup，勇武嘅行動就會冇人解釋同冇正當性。只要和理非冇勇武比壓力政權，和理非嘅聲音就會比政權漠視。勇和取長補短缺一不可。

以往和理非唔偏向搵外國勢力幫手，依家幾十萬人出嚟遊行叫美國幫香港。以往勇武派唔偏向理會和理非感受，依家會反省點樣走慢啲比和理非跟上。大敵當前冇人有一條成功方程式，既然係咁唯有各有各做，用盡所有力量所有方法去contribute落件事到，先會製造到最大動能去推動成件事。

不分化不割蓆多了解
大家都係手足不用分得那樣細
無論最後「香港人」有冇得到更大「治權」
今次出得嚟嘅手足都係堅信一個idea
而且一輩子都唔會忘記
「香港係屬於香港人 願榮光歸香港」

==================================

運動初期的確因爲有明確議題，所以有效地帶動過百萬人、二百萬人支持運動。但係時至今日，必須承認反送中、反修例已經唔再係重點，只係導火線。就算撤回大家都係唔會再信港共同黑警，03年有廿三條，而家有送中，之後都可以有其他惡法。人民對政府失去信任後，唯一重建信任嘅方法就係重新分配權力，重新建構體制，呢樣先係我地要爭取嘅野。

場仗啱啱先開始，對共產黨要鬥就鬥長命。唔好妄想對家會因為一個《香港人權民主法案》就下放所有權力俾我地。長路漫漫，各位要保重。空閒時留一點彩色俾自己嘅生命。

各位手足，如你開始迷惘，開始唔知打生打死嘅目的地係邊，希望你睇完會變得明確。

願榮光歸香港

自推十連 1/10

願榮光歸香港

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

消防兩次點算的傷者數目不同，到場後初步點算為 10 人，最終 7 人送院

位置四：22 : 57 太子站底層月台 往中環車廂內
急救期間，列車突然一搖、開出，時為 23 : 03分。

位置七：23 : 00 太子站底層月台 往中環第 5 卡至車尾
3 分鐘後，往中環列車開出；再過 2、3 分鐘往調景嶺列車亦開出，同時警方開始驅趕月台上所有記者。

23:03 match 23:00+3mins
所以係有可能有人見到，係22:57 - 23:03 之間，共6分鐘

位置六：23 : 07 太子站底層月台 往中環車頭對出
他記得被捕者一排排地蹲下，堆了至少三排、近 60 人；然後左方有一位昏迷不醒的黑衣男子，驟眼看沒有血，不知如何弄成這樣。有一個軍綠色 T 恤的男子則被打得頭破血流，還有一個「肥仔」好像恐慌症發作，一度手腳僵直呼吸困難。 共三人

「你問我覺得有無死人？我不能排除這個可能。」David說，「因為我親眼見過有人不省人事，連同那軍綠色衫的男仔，事後在警署都沒碰過面了。」

剩下的事情，只有警方、港鐵職員、消防救護員及被捕者知道。

【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？

立埸新聞為香港人尋求831真相，極重要，請睇！

8/10

9/10

10/10

脈絡好清晰，師兄好波

推

巴打所言甚是！

唔知小妹幫唔幫到你推上熱門

努力推

推文回覆

我係香港人呀屌

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

push

sorry 借位
麻煩未食飯既同我入哂黎!!! 唔準有人餓住個肚!!!

《急推》 前線唔好餓死呀

響呢個時刻，有呢首歌出現，團結眾人，將意識植入並傳播，可以話係一個turning point.

首歌未必好聽、好詞，但的確係一首時代曲。

推！

好見解

同意

推
推

屌哂你地 義士唔係condom啊

我知個個都想 但奪權唔係一時三刻突然諗到就可以做 要計劃好耐 從長計議 反送中先係最重要目的

想唔想俾腦燒燈到減辣？唔想既就…

推
我地既運動一定要堅持到底

城邦自治
願榮光歸香港

振興本土，打擊紅資

［對準政權］我諗我搵到出老解嗰粒掣

寫得幾好

願榮光歸香港。

Push

一定要推爆願榮光歸香港
參考沙田太古
我哋依加要開展社區戰線

隨身帶備歌詞派/airdrop俾途人
要入屋!!

終於有人講

69 616 嘅時候民陣遊行大家嗌香港人加油，有人屌呢句口號冇表達到任何訴求，但係我嗰陣已經覺得就算冇表達訴求都要嗌，因為嗌嗌下就會暗中令一眾淺黃同和理非感受到自己係香港人，同支那人係有分別。

然後到7月嘅時候光復香港時代革命成為主流口號，就係香港人加油開始見效。再到今個星期，願榮光歸香港成為準國歌，就更加見到民族意識開始喺香港人之間出現，呢樣係星星之火，係黑警拉幾多人都唔會撲滅到嘅火種。同時亦都係支共係新疆積極打壓嘅對象。

香港人加油，光復香港時代革命，願榮光歸香港，雖然係唔同嘅口號都載體，但係承載住嘅都係同一個概念，就係香港人係一個有異於中華民族嘅民族。

幫你推

幫你推推推推

轉入直路 衝埋佢

自認讀得書少 但認同！
黎明來到 要光復這香港

Bookmark聽朝清醒再睇

樓主講得好，要令更多香港人明白同支持核心問題！我要真普選！

推唔郁

好岩 幫推

幾時大家先肯誠實面對自己，今次出嚟究竟係因為「送中」條例真係對自己咁大影響？定因為對中國嘅不信任，「反中」而出嚟

幫你一把

無錯，場運動搞左咁耐我先醒覺自己係港獨派，好感動，一齊努力💪🏻

願榮光歸香港！

天滅中共

好文

好

此風必須長
可唔可多幾個正面post

以勇為矛 以和為盾

香港建國

香港國歌

香港獨立

十月立法會復會，如果林鄭唔行古惑，條例好快就正式撤回。撤回後大家係咪散？

五大訴求頭三樣係針對議題同案件，撤回唔撤回/示威是否定性做暴動，告唔告示威者，對手足有極大直接影響，所以我地極力爭取。

而後兩項正正係重新分配權力嘅關鍵。
獨立調查委員會，如果個委員會負責任嘅，唔單止追究責任，仲係可以有效釐清同限制住後警隊權力。
真。雙普選更加唔使講，直接下放治權俾香港人。

時代革命就係咁黎

從《我願榮光歸香港》見到呢場運動新既希望

從來呢啲運動都係對於中共係香港治權嘅不滿
而家只係更多人將個不滿浮面 更多人醒覺反對政府政策歸根究底就係挑戰佢權力嘅代名詞

支持港獨

正視聽

係, 可以參考下「五四運動」

五四運動表面係反二十一條, 實際有好多內涵, 甚至將新文化運動推到高峰

推推推 千其唔好放棄

應該主張先用「本土派」包裝先, 之前見過有巴打做Survey,收集6000人數據, 70%「本土派」「自決派」「中立」>>> 30%「泛民派」, 我覺得要慢慢滲透思想, 唱多些 Glory of Hong Kong 除左「泛民派」好多野心照啦

手足見字幫手補source

美國一早定性係香港自治運動

推呀

要多啲人睇到

【攬炒戰線！尋求美國軍事保護！】

If we BURN！You！burn with Us！🔥🔥🚔🚊🔥🔥
Really！？講就兇狠！叫你簽個名，你就笠晒水!

請求美國軍事保護，讓香港國民免於屠殺。
香港人！想唔想睇班死差佬真係死狗咁，跪低求饒咁撚樣！想！就大大力簽！

聯署最後一日，條數雖得二萬七，但比賽一日未完結都唔會放棄！盡推！

白宮聯署連結：

步驟：

1. 簽
2. 查電郵確認
3. Share去十個fb、whatsaap、tg group

Tui

推！
光復香港！時代革命！

講得好，推

lcold war just started
黎緊條路可能要1年 5年 甚至10年
但我地香港人會繼續堅持住
因為我地冇退路！

願榮光歸於香港

有道理

同意！

更深層次問題，係香港人對價值認同執著，原來遠遠超過對基因認同。

簡單黎講，係幫理不幫親。如果我親兄弟姊妹，勸我做奴隸/豬棚待宰豬豬，我會登報同佢地脱離關係。

九萬名和理非參與民間問卷調查

仆你班傻鳩和理非你唔驚解放軍,驚燒國旗同埋激黝中共
雖然是在2019年8月11日至15日期間

推推

睇完 庫爾德 介紹
我覺得香港人一定要慢慢建立起自己的民族性"覺得自己係香港人"
後生一輩就係因為 覺得自己係"香港人"先會敢於反抗同團結
中老年個批大部份都覺得自己係"中國人"

我地必須有自己國歌 國旗 即使無被任何國家認受 我地都唔可以唔做依樣野
因為形象化先能深深印落記憶到 由出生到成長 都要記得我地香港係自己的民族 而唔係因為某國家強行加落黎的標籤成為左我地係世上的印象

依3個月我地已經令 香港人 3個字係中國入面獨立左出黎
依家開始要慢慢建構 咩係來自 香港的香港人
而唔係中國的香港中的香港人

講得好好 其實由大家所嗌既口號就可以睇見場運動既轉變
由六月頭嗌撤回、李家超下台 再去到黑警、獨立調查委員會 然後黎到五大訴求、缺一不可 光復香港、時代革命
黎到呢一刻大家都需要知道我地呢場仗最終既目標係去到邊個位 所以我地一定唔可以覺得迷茫、要繼續堅持啊！

願光榮歸香港

唔知推唔推得起

多d論述post釐清思路

應該暫停圍狗屋，
全力痴牆做文宣，唔限定本身嘅連儂位置，
務求全街都係。

你哋自己諗吓，幾百人圍狗屋有用，
定幾百人每人痴30張文宣，
當你500x30，條街一晚就多15000張文宣。
仲要係every where，唔限喺連儂區。
運動要有新鮮感，你哋日日圍狗屋，大家都睇到悶。
而家要搵啲新野，重新吸引返大眾嘅attention 。

無論聽幾多次 一細啄D歌詞
D淚水就吱出黎 有無人係咁

唔記得咗講

光復香港時代革命，梁天琦行早咗幾年，希望有一日煲到下面會set個舞台，政總附近堆滿人，唔喺政總嘅人就會睇住直播，然後梁天琦會喺台上面嗌光復香港，然後台下同直播觀眾就會嗌時代革命和應

推啊

知好多人訓咗 大家起身個陣睇咗佢

抗黑警 抗暴政 爭取自由

五大訴求 缺一不可

光復香港 時代革命

其實行緊脫支條路㗎喇，返唔到轉頭，
大家問心，五大訴求真係終點？
未來一定係同中國越走越遠，
好多人而家只係刻意撳低呢種意識，
等緊一個契機再行前多一步。

//以往和理非唔偏向搵外國勢力幫手，依家幾十萬人出嚟遊行叫美國幫香港。以往勇武派唔偏向理會和理非感受，依家會反省點樣走慢啲比和理非跟上。大敵當前冇人有一條成功方程式，既然係咁唯有各有各做，用盡所有力量所有方法去contribute落件事到，先會製造到最大動能去推動成件事。//

True, 和理非勇武缺一不可，回頭望返發現香港人改變咗好多，多咗溫暖同人情味，要同支共鬥長命呀手足們

甚至驚部分淺黃和理非唔受，要俾個過渡期
可以由香港同西方國家有同一種價值觀開始share起（呢招做呼籲美國支持都好得體）
令佢地明香港人始終要開始變本土
咁會更多人開始支持本土同相關政治團體同活動，先可以長期打落去

請各位由貼連儂牆做起

高汁

願榮光歸香港
香港人會親手將民主、自由、正義、友愛、人民生活安康、歡樂帶番去香港呢塊土地

我地承傳一百八十年國際都市既歷史，真正華洋共處，對世界係可以有好大貢獻。

721

好文必推

無啦啦作首所謂國歌
願榮光歸香港
然後狂推叫人唱
係咪有人想搞大台

所以唔好灰心唔好氣餒 我哋行緊嘅方向係正確嘅

Push 希望見到香港獨立日

We

共匪係冇可能自願改革，只有格硬將佢搓圓㩒扁，共匪宜家對內又豬瘟又蟲災，國內嘅豬同埋生果賣出嘅市價已經貴咗好多倍，對外香港事態已經通曬天又同美國打緊貿易戰，相信宜家共匪正處於1989年六四以後30年嚟最大嘅一次內憂外患。

喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

文宣手足可以加埋
等班廢老賭徒咪搞 加上佢地咁棹忌 應該都有阻嚇作用

對唔住啱啱錯手撳咗負評🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

講得好好，推

終於到咗問題核心 要令更多人覺醒

我願榮光。。。

推
講得好好

7萬5仲存在！距離支爆爭75000個簽名！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

講得好好！一定要share開去

個人覺得今日埋下嘅種可能需要一整代人嘅付出先會結果，好似台獨咁，但係我哋都要繼續，為咗我哋嘅下一代，唔可以愧對香港人呢一個字

唔好圍爐住啦,雖然聚集到二百萬人,但係仲有五百幾萬人未醒嫁,與其咁快講港獨,不如借呢二百萬人既力量將雙普選既概念普及到全港啦,當有三四百萬人都覺得必須有雙普選既時候,你再講港獨啦.如果唔係你只會令果二百萬人越行越少人嫁咋.
反送中,二百萬人上街都推唔翻,因為個政府唔係民選,根本唔洗向市民負責,只需要保住政權,推佢想推既野,所以會不惜一切去鎮壓.所以一再上街抗爭,就會發覺根本唔係警察或者司法有問題,而係個政權有問題,所以只有雙普選出黎既民選政府先可以避免同樣既問題再發生.警暴修條根本係其次,所以有左五大訴求,缺一不可.至於係一國兩制下既雙普選定係港獨下既雙普選,根本無太大分別,目標只係雙普選出黎既民選政府施政先會以民為本.如果乞求唔到一國兩制下既雙普選,咁咪尋求港獨下既雙普選囉.所以必須要有雙普選既醒覺.
少數人可以推翻個政府只有武裝起義,但係以香港既現況,成數好低,所以應該只可以靠民意,經濟等非武力手段逼佢跪.當然如果勇武真係覺得可以武力推到既話,舉腳讚成.

推 大家唔好迷惘！

講得幾好 將主權同治權分返開
當年中英聯合聲明制定既時候 英國都有提出過
可以比香港既主權中國 但要對香港繼續有治權
最後香港既主權治權都係97年送左中。。。

我！ 立即！留名

永不放棄

推

同以往一樣
中共屌你勾結外國勢力
結果原來勾結外國勢力就係成功嘅方法

中共屌你搞港獨
你不斷解釋自己唔係港獨
佢就不斷屈你係
原來佢就係想你不斷解釋然後不斷遠離港獨
最後就會發現正確方向原來係...

的確好早前有好多人都仲係覺得講到主權，治權既話題會得失國際同和理非既支持。
但係事實係五大訴求既終點必然係觸及主權，又或者咁講，五大訴求既出現正正係因為香港政制無自主權先至出現，而大家都不願被扣上港獨既帽子。
香港獨立或者退一步既港人治港，都係正面回應緊“送中”呢個副產品，而如果香港人唔realize爭取緊既普選其實係直接解決產生“送中”，其實係思想未走得到中游。咁當然呢一點係大部份人都知既fact。但大部份人仲係有個潔癖唔討論權力如何分配，例如推翻政府重組政府建立公平分配既體制，其實係浪費左呢次運動可以帶黎既政治動力。

我地要贏
義士先會成為義士
3個月以黎既付出先唔會付諸流水

留名慢慢睇

推！樓主講得啱，切入問題核心之餘同時比較入屋！
畢竟兄弟爬山，光譜不一，考慮到現時支持示威嘅普羅大眾唔一定支持“港獨”，將論述重新演繹並對準“中共非法奪取治權”乃合適做法，
避免兄弟間不必要擔憂或紛爭，亦較易取得共識。

集思廣益，香港人，加油！

再推！願榮光歸香港！

高汁

從無失焦 而係大家嘅憧憬不斷昇華

我係香港人，就算香港既未來係點，我永永遠遠係香港人，我希望投胎都再做香港人，即使要同共狗敵對幾代，我仍然希望我會以香港人既身分再一次出去抗爭

光復香港，時代革命，願榮光歸香港

高質文一推

光復香港

願榮光歸香港

推 願榮光歸香港

幫推
"港獨"呢個term令太多人卻步 但其實成場運動以家轉化緊既方向就係...大家明既

點解香港會有黃藍 原因就係身份認同
當我覺得自己係香港人 就會覺得呢個政府唔理大多數民意 冇legitimacy
當我覺得自己係中國人 就會覺得反送中嘅人拖國家後腿 冇legitimacy
legitimacy嘅解釋可以睇wiki：

出師要有名
對外要同更多中間嘅人解釋點解要繼續抗爭
對內要搵一個令大家可以繼續撐落去嘅目的地
願榮光歸香港

還政於民

香港人

推
終於見到一篇係fake news同傳聞以外有見解既post

jump

其實場運動好多平權既元素
唔計弱智果班，藍絲作為而家傾斜社會嘅既得利益者，反對係好正常
因為佢地透過咁畸形既社會先得到佢地既成就地位
而我地黎就係拎返我地應得嘅野
就算唔係完全嘅話事權 但起碼從今起係制度內外都要比人聽到我地嘅聲音

個人認為其實今次係香港獨立運動嘅開始。
意思係假設未來建國後寫香港獨立嘅過程，反送中就係個spark。
因為支共冇可能放手讓步，我哋只有徹底嘅win or lose。一贏就已經係獨立，一輸就變新疆滅族。

我地係要普選
我地係要脫離中共管治
唔係要咩榮光

好文共賞

願榮光歸香港

大家都要調整心態同體能
場抗爭有排都未完

903

好文幫推

運動演化至今見到最終目的係「去中國化」
獨立只係手段，同雙普選其實一樣，目的就係同中國保持距離

Pish

愚以為不爭主權，難保治權。不過先爭取內部自決（民主自治），若果中國始終不讓步，就有理由進一步爭取外部自決（獨立建國）。所以推一下。

繼續推
做好文宣
港人治港 高度自治
係香港人應有既野
先爭取呢一步
同時必須繼續壯大本土派
提升香港人自我身分認同
有一日本土派會成為大多數

假設這場運動完結以後，中共就會進行一場假的改革。中共會進行「去殖化」，會是一場很漫長的戰爭。

革命尚未成功 同志仍需努力

五大訴求，缺一不可
913獅子山之路 914天水圍 915民陣大遊行

認同真普選係最終答案，但明顯需要令輿論明白佢嘅必要性，先可以令共黨跪低

nice!

推
樓主思路清晰 我相信篇文可以啓發更加多嘅人
我好認同身份認同呢一點
我嗰個支持警暴、政府嘅老豆，係會覺得我哋係漢奸但係於我而言從來無忠於過中共中國，又何來奸？
特別對於我哋年輕一代，真係無見過中國有好帶歇，莫講話啲咩愛國情懷

但是提提大家表明港獨得零點幾％
不過起碼昇華個班泛民左膠做自決本土達到100％成比率先。

真長期戰，抗共唔係一時三刻做到
蘇共捱到70年，中共未必可以140年，我地捱落去鬥長命

香港人幾時先肯覺醒 根本個個都係Condom

係時候重溫劉仲敬

多謝呢d post

幫手推

已bookmark 尼溫習

手足你咁有心機打返D字出黎

tui

願榮光歸香港🇭🇰

推上頂

置頂post

呢場的確係長期戰泥

同意
多謝樓主幫我搵返出黎發夢既目標

唔好心急 充實下自己 要讀書既讀書

真係前所未有咁團結同身份認同

講得好！

Stand with Hong Kong
Fight for freedom

其實我覺得認同要有真普選既人可以用612既200萬人做base，但呢200萬人入面有幾多真係有思考到點樣達成五大訴求，達成後既香港主權治權問題，2047問題？如果有諗過下都會發現，香港獨立或者退一步既港人治港高度自治係必然觸及既問題。
高度自治是否就會拒絕中共所有命令？“香港繼繽成為中共白手套但治權完全歸香港”，呢個假設又有無可能成為現實？有真普選後既香港係唔係真係可以選到一個斷言要脫共既特首？呢個特首又會唔會被中共任命？真普選後既立法會可唔可以討論主權問題？到時講港獨講2047香港獨立又可唔可能不被中共干擾？
如果根據中英聯合聲明，2047一國一制，我地呢一代香港人係唔係
又留一條伏線比下一代去同中共打返場交？
有諗過都會發覺香港自身既政治力量係根本不可能，但呢d問題全部都係五大訴求既hinden agenda。

Liberate Hong Kong

支共做左70年都係on99 根本就冇進步過
淨係識得整稻草人 然後威逼你 咁最後咪如支願行去稻草人到囉
之後又扮慘扮可憐

阿門

好悲哀，樓主的推論係合理但因為前設係錯，所以推出來的野好大落差

好多香港人同香港人都跌入一個trap，因為大家都相信，政府同管治地兩者的關係，無論手法係民主或極權，方向都係「想國家變得更強」

而香港所謂政府，係不存在呢個方向。中共最終目標係消滅香港，係消滅前拿下所有利益。

只要你明白呢個方向，所有香港政府令人奇怪的管治手法就變得極之合理

所以97後係不存在施政錯誤，錯誤的只有破壞力不足

樓主所做的，就係同一個想殺死你的父母，討論點去考順同埋應該點教育自己般天真

當一日仲係爭取五大訴求，一日都係未覺醒

就算佢比番五大訴求你，下次就有更大鑊比你

香港人而家要做就係「賣港」，將利益送比新主人，希望佢地係香港呢塊只剩下世界金融中心的地方續命當長命atm，唔好比中共呢幾年內殺死生金蛋的母雞

其實好多人因為美國國會講香港人權及民主法案而講返中英聯合聲明，
講港人治港高度自治既合理性係的而且確大過香港獨立無限倍。不過正如你所講既可信性，現在香港政府如果實行“港人治港高度自治”又會有幾多人信？至少我唔撚信。
呢場運動好關鍵既一點係香港主權同治權，係五大訴下既hinden agenda。
只要有思考過五大訴求既真普選係會點樣產生，都會有諗到以現在既香港政府同中共既關係，真普選靠香港自身既政治力量係必定唔會發生。而如果發生左，真普選下既選舉點樣產生一個要求脫共既人出黎比中共任命？淨係講到呢d咁無聊既野已經有好多人無諗過，佢地爭取緊既真普選其實就係會有好多呢d side effect，更強大既洗血打壓種票bilibala，呢d問題既根源就係香港政府已經唔可信。
而如果係咁樣，如果流於要個傀儡政府去回應唔可以答應既五大訴求，而唔係去改變個政府變成可以回應五大訴求，咁真係好撚浪費成場運動。

從事檢控多年的律師D，前天怒氣沖沖來電，連珠炮發罵警察：「示威者犯法係要拉，但警察犯法更加要拉！如果有人話支持警察，唔該問吓佢：普通人受賄同廉署受賄，邊個罪行嚴重啲？邊個對法治破壞大啲？個個淨係識鬧黑警，點解唔直接告佢呢？」

問D怎樣告，他說：「民事起訴，告personal injury！」一談到民事索償，他立即喋喋不休：「七警暗角打曾健超，朱經緯用警棍打鄭仲恆，罪名成立。我完全唔明白，點解曾健超、鄭仲恆唔循民事向警方索償？佢哋基本上贏硬。今年畀警察濫打嘅人多到數唔清，點解又無人用personal injury去告警方，向佢哋索償呢？」

我指出，受害者應該是擔心暴露身分，會被警方反過來誣告。D說：「係，你唔可以控制警察做乜，但佢落charge都要講證據。最明顯係831太子站，一定有好多無辜市民畀警察襲擊，而警察係無可能因為你搭地鐵就告你非法集會，呢啲遇襲市民應該向警察索償。你咁做，唔單止係為自己討公道，仲係盡公民責任，以法治警。

「當然，受害人要告警察同政府，自己都要有根有據，所以佢應該盡快去公立醫院驗傷，證明傷勢同警暴有關。呢類案十居其九會同受害人庭外和解，如果冇和解，差佬個辯護理由一定係當時執行職務，只係使用合理武力。呢個時候，法庭就可以傳召港鐵交出太子站CCTV，831有咩冤情，隨時會畀人踢爆，警察罪行就無所遁形。

「民事起訴警方，重點唔係索償，而係佢本身嘅象徵意義。記住，民事訴訟唔同刑事，唔需要prove beyond reasonable doubt，即係控方唔需要證明被告毫無合理疑點，相對刑事嚟講，民事舉證要求比較低。只要有足夠多嘅市民起訴警察，咁就變相成立咗一個『民間獨立調查委員會』，公信力可能比政府搞嘅仲要大。如果市民怕無錢搞訴訟，咪聯絡612人道支援基金囉。」

我聽了律師D的建議，深表同意，學劉華話齋，這件事「值得做，應捉緊機會馬上做」。

更多抗爭資訊及實用錦囊

By 馮睎乾

所以我唔明點解有人係咁話走向衰落，明明就愈來愈清晰

我係咪有問題，睇完呢篇明明並非煽情既理性文我都喊咗
呢兩個月真係好眼淺

up

No offence 你呢啲算唔算另類奴性
將香港嘅可能性睇到只可以係其他國家嘅atm
如果以類似瑞士嘅國際定位做日後目標有無討論空間？

認同 所有野既背後都係因為主權問題 都係源於對共產黨不信任

今次之後 香港人既民族意識強左好多
中共再打壓再滅聲都改變唔到呢樣野

我願榮光歸香港

睇完，唔錯

身份認同 我係香港人

推
被捕人仕關注組

再反對曾偉雄聯合國要職聯署

冇錯

Strong post lau ming

[突發]大家小心偽黃group - 香港人連儂牆

幫手report救手足！！！

831

Pushhhhh!!!!

香港係屬於香港人 願榮光歸香港
推

唔係奴唔奴性，重點非如此

要解決問題，必前要認清楚個根源

一旦捉錯方向，你plan的計劃就無效

講白d係你要求呢班全力消滅香港的人做一d建設方案

係無可能的事

大家方向應該係

1.換走呢班人
2.破壞香港等佢地最後的利益都無

因為1見唔到有可能，所以去2

而你所謂的運動本質，不在 1 及 2 中

而仲係在現今已死的框架下dead loop

好文不得不推

well said

well said 再推

幫推第三下

雙普選無時間表 等於玩香港人
淨係呢點 呢場運動要延續到更大既目標
仲有四大訴求中最核心既問題

啱
明明香港屢創奇跡
但係一講到脫中, 歸英, 獨立
就個個都話唔得無可能
我地香港人正正就係化不可能為可能嘅民族呀

好文再推

個個諗住呢水搶夠走人
無建設
當然無進步
流氓政權始終係流氓

再推！

分析得好好
而家先係開始
撤回只係打響左開始個鐘

好彩嘅係中國政府嘅政治智慧太低
先搞到今日ge局面
如果唔係香港死左都唔知咩事

麻煩睇晒佢

光復香港 時代革命

mola mola

講得好好

正確，本質係香港人同極權政府權鬥

Day 1 已經叫做「憲法保衛戰」啦喎

P牌仔推唔到 願榮光歸香港

推
香港 加油！

根本就係

林鄭話運動本質偏離反修例

明顯佢唔明 或者特登扮唔明

如果樓主所言

呢種運動係有關身份認同及主權問題

自已香港自己救
願榮光歸香港

同意，最根本問題係治權

但係真係好多人唔明，或者根本無諗
成日講一國兩制，港人治港高度自治，係依家呢個政府實行根本都毫無保障。呢個政府今天的我打倒昨天的我已經係常態，一直講既自治又係唔係真係終極目標？現在香港政府同中共既關係又實唔實行得到呢？
第二個問題係，真普選係就係確保緊下個特首係向香港人負責，但我地點樣確保到我地可以選到一個支持脫共既特首？不論明面暗面都係不可能。如果香港人真係一心追求同中共畫清界線，真係唔係只講口號就可以達到心入面既理想鄉，呢場運動如果就咁停左係真普選會係好撚可惜，因為去到最後可能都係做唔到個hinden agenda，而要去到發覺又被騙先打多場大交。

願榮耀光歸香港
推

呢篇應該連師奶都睇得明

願榮光歸香港 ！

完全同意！長期打爭

好文 我推唔到都收藏左

推唔郁都幫手推返下

係，一言驚醒夢中人
今次原來其實係反中抗殖運動

好想正評
有道理

pish

同推

（9月15日）係聯合國訂立的國際民主日

去9。15 遊行

五大訴求 缺一不可

我愛手足

推 解釋到香港而家到底需要d咩

香港人 係時候奪回屬於自己嘅野

我要真普選

國魂煉成中，願榮光歸香港

好文
P牌冇得正評

去到最終既思想
其實就係脫離呢個獨裁國

即係香港獨立

好文幫推

去到依一步，香港人已經唔係追求單一議題的結果甚至係制度的變革咁簡單，而係民族身份的建立，建立起一個民族並唔容易，同樣地，一旦出現咗民族性，就再難以摧毀

奏國歌！

612
721
811
831
新屋嶺

即使5大訴求逐一實現，我地都仲有更長嘅平權之路，領展、有加無減機制、油價合謀定價，以至民生組織踢走工聯會，蛇齋餅、區議會指定團體呢啲油水組織，通通都要撥亂反正

重奪社會資源！

好文共賞

試諗下，就算俾你真普選，嗰首咁噁心嘅歌依然會係香港人嘅「國歌」，你甘心咩？

呢啲係五大訴求解決唔到嘅嘢，亦都係最重要嘅嘢。

914塞機場+天水圍遊行
915英領集會+民陣遊行
新屋嶺強姦
太子站殺人
黑警扮示威者放火、插贓嫁禍

十分同意 不過如果一開波就屌講呢啲 個個就會覺得唔關自己事就唔撚會理

我

願